{
    "question": "Gambar gambar demokrasi di keluarga, di \u00a0sekolah, di masyarakat, demokrasi bangsa dan negara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<br><span><span>DEMOKRASI DI LINGKUNGAN KELUARGA\u00a0</span>Memberikan kesempatan pada anggota keluarga untuk memberikan saran, kritik demi kesejahteraan keluarga\u00a0Memahami tugas &amp; kewajiban masing-masingMenempatkan anggota keluarga sesuai dengan kedudukannyaMengatasi dan memecahkan masalah dengan jalan musyawarah mufakat.Saling menghargai perbedaan pendapat masing-masing anggota keluarga.Mendahulukan kepentingan bersama daripada kepentingan pribadi.<span>DEMOKRASI DI LINGKUNGAN SEKOLAH\u00a0</span>Pemilihan organisasi sekolah dan kelas dengan musyawarahPembagian tugas piket yang merataInteraksi dan komunikasi yang lancar antara guru, siswa, dan orang di lingkungan sekolah\u00a0Ikut berpartispasi dalam OSISIkut serta dalam kegiatan politik di sekolah seperti pemilihan ketua OSIS, ketua kelas, maupun kegiatan yang lain yang relevan.Memberikan usul, saran, dan pesan kepada pihak sekolahMenulis artikel, pendapat, opini di majalah dinding.\u00a0Saling menghargai pendapat orang lain.<span>DEMOKRASI DI LINGKUNGAN MASYARAKAT\u00a0</span>Bersama-sama menjaga kedamaian masyarakat.Pemilihan organisasi masyarakat melalui musyawarah\u00a0Berusaha mengatasi masalah yang timbul dengan pemikiran yang jernih.Mengikuti kegiatan yang diadakan oleh desaMengikuti pemilihan kepala desa</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tahapan-pembinaan-persatuan-bangsa-indonesia-yang-paling-925",
            "question": "Sebutkan tahapan pembinaan persatuan bangsa indonesia yang paling menonjol!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perasaan Senasib<br>Kebangkitan Nasional<br>Sumpah Pemuda<br>Proklamasi kemerdekaan <br>Semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-antara-pemuda-dan-ir-soekarno-terjadi-ketegangan-492",
            "question": "jelaskan mengapa antara pemuda dan ir soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi dimulai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ir soekarno tidak ingin cepat cepat memproklamasikan kemerdekaan sedangkan golongan pemuda ingin segera memproklamasikan kemerdekaan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena ketika itu terdengar di radio bahwa jepang sudah di bom oleh sekutu jadi para pemuda mendesak ir soekarno untuk memproklamasikan kemerdekaan tetapi ir soekarno menolak dan akhirnya para pemuda menculik ir soekarno dan moh hatta itu lah yg disebut dengan peristiwa rengasdengklok\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-gambar-demokrasi-di-keluarga-demokrasi-di-sekolah-demokr-903",
            "question": "gambar gambar demokrasi di keluarga, demokrasi di sekolah, demokrasi di masyarakat, demokrasi bangsa dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><span><span>Di keluarga\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>1. Musyawarah pembagian pekerjaan di rumah.</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a02. Menghargai pendapat anggota keluarga.<br></span>3. Terbuka terhadap suatu masalah yang dihadapi oleh anggota keluarga secara bersama sama.<br><br><span>Di Sekolah\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>1. Pemilihan Ketua OSIS<br></span>2. Menghargai pendapat teman meskipun pendapat itu berbeda dengan kita.<br>3. Bersedia bergaul dengan teman sekolah tanpa membeda-bedakan.<br><span><br>Di Masyarakat\u00a0:</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>1. Pelaksanaan Pemilihan Umum (Pemilu).<br></span>2. Tidak merasa benar atau menang sendiri dalam berbicara dengan warga lain.<br>3. Menyelesaikan masalah dengan mengutamakan kompromi.<br><br><span>Di Kehidupan Bernegara\u00a0\u00a0:</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0\u00a01. Menghargai perbedaan yang ada pada masyarakat.</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0\u00a02. Memiliki kejujuran dan integritas.<br></span><span>\u00a03. Menghargai hak-hak kaum minoritas.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-keuntungan-demokrasi-menurut-robert-adahl-653",
            "question": "Sebutkan keuntungan demokrasi menurut Robert A.Dahl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut Robert A Dahl ;<br>kebebasan berekspresi<br>pemilu yang bebas,adil dan berkesinambungan<br>kebebasan berasosiasi<br>kewarganegaraan yang inklusif :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-sumpah-pemuda-merupakan-tonggak-sejarah-yang-pen-734",
            "question": "jelaskan mengapa sumpah pemuda merupakan tonggak sejarah yang penting bagi berdirinya negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karna sumpah pemuda adalah sumpah para pemuda untuk mempersatukan bangsa dan negara,, setahu saya gitu.. maaf kali salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-apa-saja-yang-dilakukan-oleh-pemerintah-maupun-rakyat-da-920",
            "question": "Sebutkan apa saja yang dilakukan oleh pemerintah maupun rakyat dalam mewujudjan tujuan negara masing masing 10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rakyat :<br>\u00a0 \u00a0\u221e mentaati aturan-aturan yang ada di negara kita<br>\u00a0 \u00a0\u221e mengembangkan potensi-potensi yang pada dri kita\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u221e tidak melakukan hal-hal yang langgar oleh hukum (pembunuhan,perampokan,dll)<br>\u00a0 \u00a0\u221e \u00a0menjaga nama baik negara\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u221e jangan sampai terbawa oleh pergaulan dari luar<br>\u00a0 \u00a0\u221e mencintai budaya dan produk dalam negri sendiri<br>\u00a0 \u00a0\u221e memperkenalkan budaya indonesia pada negara lain\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u221e mencaga kebersihan sekitar agar terhindar dari bencana (banjir,longsor,dll)<br>\u00a0 \u00a0\u221e ikut melaksanakan apa yang sudah menjadi kewajiban kita sebagai rakyat Indonesia<br>\u00a0 \u00a0\u221e mempersatukan suara dalam memilih pemimpin yang baik untuk negara<br>negara :<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjamin rakyatnya hidup tentram<br>\u00a0 \u00a0\u221e memberantas korupsi yang ada<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjaga perdamaian dengan negara-negara lain\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u221e melindungi rakyat Indonesia<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjalani HAM setiap rakyat dengan adil<br>\u00a0 \u00a0\u221e memperkuat ketahanan untuk Indonesia<br>\u00a0 \u00a0\u221e tidak melakukan hal-hal yang melanggar undang-undang yang ada<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjadikan negara yang aman untuk rakyatnya<br>\u00a0 \u00a0\u221e tidak mudah terkena suapan oleh orang lain itu sangat merugikan negara<br>\u00a0 \u00a0\u221e menjadga kesatuan dan kesatuan dalam negri sendri\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menghilangkan korupsi,membantu pengamanan daerah,memakai busana dalam negeri,menjaga perdamaian dunia,ikut partisipasi memperbaiki gedung-gedung pemerintah,menjaga kebersihan,membantu warga yang kesusahan,menyumbangkan sedikit uang untuk pendidikan,ikut membantu membersihkan selokan rumah warga-warga,menanam pohon/reboisasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-diatur-oleh-negara-dalam-menjamin-dan-mengatur-pela-618",
            "question": "Apa saja yang diatur oleh negara dalam menjamin dan mengatur pelaksanaan HAM(Hak Asasi Manusia) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-negara membuat uud 1945 pasal 28 a -j yang mengatur HAM<br>-mendirikan kantor pengadilan HAM<br>-dikeluarkannya uu no 39 thun 1999 dan UU no 26 thn 2000\u00a0tentang HAM<br>-didirikannya KOMNASHAM dgn uu no 50 thn 1993<br>-dan disambut nya segala kerjasama dalam menegakkan HAM dengan baik :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-jumlah-penduduk-dan-luas-wilayah-terhada-818",
            "question": "jelaskan hubungan antara jumlah penduduk dan luas wilayah terhadap potensi dan ancaman dalam pembangunan daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara penduduk dan jumlah wilayah dalam ancaman pembangunan daerah adalah :<br>tatkala jumlah penduduknya banyak,dan luas wilayah juga luas,sehingga banyak hal yang harus di fikirkan oleh pemda dalam mensejahtrakan masyarakatnya.<br><br>selain itu dengan penduduk yang banyak serta luas wilayah yang luas,maka akan banyak kebutuhan yang berbeda sehingga membuat pembangunan daerah tertunda dan tak terfokus ataupun merata :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-contoh-perlakuan-yang-tidak-sama-di-depan-hukum-425",
            "question": "10 contoh perlakuan yang tidak sama di depan hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.perlakuan yang memudahkan/mengistimewakan pejabat dalam persidangan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perilaku-apa-yang-harus-kita-lakukan-terhadap-rasa-syukur-ke-prok-167",
            "question": "Perilaku apa yang harus kita lakukan terhadap rasa syukur ke proklamasi ? minimal 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.mengenang jasa para pahlawan dengan upacara yg baik<br>2. menggali ilmu yg baik sbanyak-banyaknya<br>3.medengar nasihat orng yg lebih tua\u00a0<br>4. menghormati guru-guru yg telah mengajar dan mendidik kita<br>5.tdk melakukan tindakan korupsi ketika \u00a0sudah besar atau bekerja<br>6.tdk membiarkan lagi negara kita di jajah<br>7.memberi teldan yg baik pada geenerasi muda indonesia sekarang<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjalankan upacara pada hari senin<br>menjalankan perintah para jasa pahlawan<br>mencontoh kebaikan sosok palawan\u00a0 <br>selalu ikut diaktivititas yang baik , contoh PMR dan lain-lain<br>maaf cuman segini<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}